-[Modifier html d'une page avec le js](#Modifier html d'une page avec le js)





# Modifier html d'une page avec le js

premiere chose à faire deplacer le script:

> < script > src="index.js"< / script > 

de < head > et on le place à la fin de la page html 

juste avant la balise < / body >afin qu'il est accée à toutt la page html

prenons un exemple :

```
< body >

  < h1 id="prénom > prénom < / h1>
  < h2 id="présentation > presentation </ h2>
  < p > paragraphe 1 </ p >
  < p > paragraphe 2 </ p >


  < h2 id=etudes > etudes </h2>
  < p > paragraphe 1  </p>
  < p > paragraphe 2  </p>
```
sur index.js on l'organisecomme suite :

```
const you = {
       first Name : 'lola',
      last Name : 'solo',
       age : 20 ,
       gender:'F',
};
const title= document.queryselector ( selector 'h1')
            console.log(title)
title.texte content=you.first Name +' '+last Name 

on remplace 'h1' par sa fonction 

on aura:
const title= document.queryselector (selector #'studie')
title.texte content=you. studie;
  


